Tõrowere meeste Juhan Bringwelt ja Madis Lästi heinamaa pääl on 45 Peatskiwi küla hobust olnud ja on säält nimitud 2 peremeest ja soldat Jooseb Päältkiwi 3 hobust kinni toonud. Õitsiline Kusta Kuusik on öölnud: "Tõine kõrd tuleme ja sõkume heinamaa purule." Et heinamaa tõeste on purule sõtkutud, mis ka pääkohtumees Juhan Moor waatas, sai mõistetud: Peatskiwi peremehed maksawad 45 hobuse päält iga hobuse eest 20 kopik, se on 9 rubla kahjuraha.
